\newcommand{\myskipentry}[1]{%
  \skipentry%
  \PackageWarning{biblatex-philologue}{Skip \thefield{entrykey} (#1)}%
}
% Un bibcheck qui ne cite que les entrées "principales", c'est-à-dire correspondant directement au contenu analysé.
%- Pour les actes de colloques, ne cite que les contributions individuel (\ifcrossrefsource)
%- Pour les livres, ne cite que l'entrée principal si on a héritage du type @book->@book \iffieldxref{entrytype}
%- Pour les livres en plusieurs volumes, ne cite que que le volume global  (\ifentrytype{mvbook}, \iffieldequalstr{book}), sauf si on n'a pas le champ "volumes" dans le volume global (cas des ACO par exemple)

\defbibcheck{principal}{%
  \ifcrossrefsource%
    {\ifboolexpr{test{\ifentrytype{mvbook}} and not test {\iffieldundef{volumes}}}%
      {}%
      {\myskipentry{crossrefsource}}%
    }%
    {%
    \iffieldxref{entrytype}%
      {\myskipentry{@\thefield{entrytype}->@\thefield{entrytype}}}%
      {%
      \ifboolexpr{%
        not test {\iffieldundef{crossref}}%
        and test {\iffieldequalstr{entrytype}{book}}%
        }%
        {%
        \entrydata{\thefield{crossref}}{\savefield{volumes}{\volumes}}%
          \ifdef{\volumes}{%
            \myskipentry{@mvbook \thefield{crossref} -> @book (\thefield{entrykey}}%
          }%
          {}%
        }%
        {}%
      }%
  }%
}%

\defbibcheck{ms_principaux}{\iffieldxref{entrytype}{\skipentry}{}}